22.5k做到隻狗同15-16k做人 ，點揀好

22.5k就科文仔
9日al+2日強制性係新年跟公司放
放勞工假
6天工作周
趕貨既時候要返埋/大佬想你返埋星期日同紅日(所以唔返工會輕輕易有啲說話聽或者有時都過唔到自己心理關口，好似好不負責任咁)
要開夜，冇補水得補假
開夜時間可以係由9pm-4am/10am都試過
收工又要覆msg/聽電話
返到個人好唔開心好懷疑人生
自己又唔鍾意個工作性質，
成日都要趕進度

15-16k就安全仔，有朋友可以搭下路
14日al
放銀行假
5天工作周
其實本身都讀左oshc個安全主任diploma2年有多，
都想投身安全行業既，
但當時自己短視、睇錢份上入左行做科文，
早兩個月大佬迫先的起心肝正式去拎左安全督導員cert，
所以如果真係轉field，都唔係純綷貪佢夠hea，我覺得都有發展空間

利申30歲
點揀好

唔好因為短期利益蒙蔽雙眼 要放遠 邊份工長遠來睇係著數就揀邊份

22.5k
15-16k

做人

番得唔開心乜都假
仲要chur到咁，有錢都冇命享

同埋如果做科文再發展落去係升pm
要睇住盤數
我就覺得好大壓力、冇信心應付到
其實依家某程度都要睇盤數，不過始終上面仲有個大佬孭飛

SS交齊文件 等兩年勞記先批註冊
如果你白紙，到拎到牌起碼都要四五年

有四五年都要停留係呢個人工

搵咁少不如唔好做

30歲 15-16k 夠唔夠用架

但長遠黎講安全仔好做好多

依個就係當初我短視入左行做科文既原因，
但我依排都上網留意過，
有啲ss post有1-2年經驗，都可以叫到價去20k以上，當然係唔太多

$$優先

你計翻時薪加福利。。其實15-16k係高過你22.5k..

岩呀...

6日工比狗做

睇發展前途

繼續做科文 但轉公司

返工為咩？

25k做到隻狗同20k做人，點揀好

你真係拉仇恨專家
我都覺得自己好廢
有時灰到想重刷

呃負皮,多果6千蚊冇左條命,買到樓咩?

12k 六日 安全仔，日日俾人屌

打死都番22k
唔係你下份工點拎25k

姨媽

梗係揀5-day工 + 得閒做下freelance/part-time啦
想搵多啲咪返下工 想休息咪放下假
點都好過強制返6-day

有咩打算
仲爭幾耐捱到註冊

所以我topic都好坦白

AL 多啲
放銀行假
返五日

你自己衡量值唔值6K，同埋多做到隻狗嗰份前途點先

為...錢？為...過世？
再咁做落去個人真係會過世

做有興趣果份

有咩安全仔可以返5日，星期六都有工人架喎。

一定係15-16K搵野投資下 起碼有生活 唔係生存

其實做狗果份...我都已經完全冇heart做唔想搏
因為一搏就更加冇晒自己時間
每日都鳩流流
但唔知點解我大佬好似好睇重我咁
可能我個人比較順攤好似乜都無所謂咁，其實就鬱住鬱住
所以你問我繼續做狗既前途係點，我諗都冇乜
除非可能轉第間公司...？

科交都可以繼續增值自己，升上去做SA又得，老總又得，SPC都得，比盡你去埋PM又有何難？多讀書啦

你好等錢養家就22.5k , 16k 夠用就一定16k
利：返過6日長短都覺得好難頂

2邊都係狗，做隻舒服啲

揀22.5k果份既希望你做到暴斃

我聽朋友講果間野連科文都係返五天

返工唔開心頂唔到落去幾錢都無用，諗埋career path 就得

轉嗰間做科文

未有opening

人地北歐講緊返4天
香港仲係返緊6天
真係狗黎

30歲做16k are u kidding me

我會叫你唔好做工程
如果真係要揀就做安全啦

狗同人點比？

我都有咁諗過
剩返果日，真係等錢駛去做外賣仔又得做7仔又得

好on9呀可
咁我唔做16k做狗啦

有無興趣15k做到隻狗咁

你30前其他工都係做緊under 16?

安全就係專拖人進度
應該冇咁chur掛

做科文, 但搵過另一間, 起碼有ot 先

安全唔係飽和咩
聽人講宜家上porfolio都有排等
你仲要唔係宜家上

No...落手做過，做左2年，果陣avg仲高過22.5k添
之後就轉左做依家依份

我都唔係好清楚個市
但我上網睇有好多廣告係請so
咁係咪即係未飽和

有得準時收工就揀邊份，唔好浪費生命
利申：晚晚ot 嘅工程狗

點解呢個post睇唔到正負皮？

22.5k日日比人屌死全家做過街老鼠何必呢
利申之前啲識左5,6年嘅朋友grp先踢撚左隻狗

笑 做pm? Tender 識寫嗎？submission 要交乜 ？ impact assessment 識寫？ 做pm

22k搬出去住都唔洗諗
供車唔洗諗
拍拖都好勉強

冇分別
15k做人算啦

邊間？btw如果你無信心RSO嘅就做返科文，升下升下慢慢就可以屌返啲老總，你做SS咪一樣俾SO屌無分別。

睇錯咗做狗無嘢了我出返去先

安全一啲都唔好做，落到地盤不受歡迎。平時又被逼要隻眼開隻眼閉，有工傷意外又話睇唔掂個地盤，又多“文件”隨時上身。啲判頭同工人永遠唔自律，成班冇文化比佢激死。有啲就算自己公司管工都唔理你，更唔好話其他判頭。好個啲會幫你執安全同安排上堂等等，所以好睇公司安全文化，不過最緊要都係睇PM同老細重唔重視安全，有人撐腰好做好多。所以如果係細公司（多數9流安全）真心唔做好過。
唯一好處係如果唔使full time on site，可以周圍去下
利申：前安全，打算轉行

做得唔開心&天土壓力大，遲早身體都出事。再者，師兄都已經預見升一級後自己既處境，似乎都渡多適合，不如及早斬纜。
30及早揀好，為時未晚。

咁點解唔搵第三個選擇？
揀1係因為你都可以邊做邊搵第3份叫高啲
一16到時又要花多幾多年跳返上去

同埋
今朝艱難，他朝休閒呀清

咁pm都有分好多field既
我果間做fitting out嫁乍
啲所謂pm咪又係好流
起碼我大佬都未駛做你講果堆野

返得開心個份

直接2萬5做隻狗

以為你maincon 做科文 咁冇嘢

Ching
係做到隻狗
唔係做狗
我都驚大家誤會
所以特登改topic

做人緊係求舒服

兩份都地盤
緊係做科文啦

連個老雜都可以屌9個安全仔
科文可以點d老雜

睇前途啦
最好讀下書
跳去第二個地盤好快又加幾千

22.5k炸, 唔係225k 啊
做到咁為咩?

E個真，成個地盤啲工友睇你唔順眼

我個人就幾好人使既
唔會屌工人
大家都係打工求財
唔恰到我上心口我都唔會屌人

不過就算係sub 仔正常都係pc /engine升pm
未聽過科文升pm

Oops係啵sor

咁講番正題，其實後生想草錢嘅大把人寧願忙啲，除非份工係閪多過忙。當然自己有咩人生目標都係其中嘅考慮因素，有啲人覺得唔洗供樓又夠洗食，16k有得做人對佢地啱啱好

有 真係有 前題係要有大學沙紙

工程得業主好做... 有咩位好做，個個位都屌黎屌去

佢都係講事實..

好個啲就比下面你，做下樣比你影張相，不過轉個頭又違規
有啲火爆判頭同工人直接屌9你

諗撚多左科文仔J到做PM

岩啊，賺到錢用黎睇醫生

兩睇 安全仔都係做狗
叫人執安全項目好似求人咁 之後自己落手執
最後安全項目變打掃地盤項目 自己拎掃把帶什工掃地 成世唔知做咩
地盤有咩意外 勞工處自己湊掂佢，包括交所有佢要求嘅文件 你做嘅文件有錯 係有機會被檢控
自行衡量下囉

仲要唔係好多錢 真係你番埋我果份

唔係咁計
樓主其他多左出黎嘅時間都未必搵到7.5k
結果整體都係少左

consultant都唔錯
或者做BD水記勞記呢啲，落到地盤冇人夠膽小你

22.5

高人工先啦，唔係下一份點搞
唔開心既1年走囉

收銀你做過就知分分鐘仲辛苦，入到正苦已經算client啦

其實安全根本就係做樣

Fitting out呀ching
條path係ss>sss>apm>pm>spm
fitting out呀

同埋。。。同埋返6日
少左時間洗錢...

科文升pm?你發緊燒？

揀唔做工程

依個勉強...都可以叫係好處既....
我都有咁氹過自己

6 days is for dog

fitting out呀
乖啦你地聽下我講野啦

有能力做到既就go ahead
點解其他人做到 你做唔到？
比啲信心自己 一次生兩次熟

肯做樣已經好比面，啲鄰國人同佢講安全會比佢激死

閪工三寶中左2樣

知唔知pm要咩條件？最小都BEng u grad
你有無？

梗係科文，學到野又識得多人

係既
依家唔搏唔通等老左先黎搏咩可
我個上司同阿媽都成日咁同我講

人工都要計鐘數架大佬

我u grad...
但係food and nutrition

收皮

火炭

你自己都答左你自己想點
坦白講 每一個人追求既野都唔同既
你追求既係安穩 錢你係夠洗既 你味15-16囉
但有d人追求係不斷有高收入既 唔介意放棄條命 好似Auditor個類咁 咁味22.5k
同做Gym一樣 No pain No gain
你依加如果覺得Just pain no gain既 咁味走囉

大佬呀你唔好咁痴線啦
你聽下人講野得唔得姐
我都話唔係main con囉
係做裝修既則樓仔乍

225k就話姐
22.5 真係狗也不屌啦

返六日捱壞身體睇醫生都蝕返轉頭
比我就做住15k先，再揾第份工lor

如果你話返5日22k都話可以傾下
哩加22k平均時薪同返5日差唔多
但係你又辛苦又小咁幾日假 又無前途
唔洗再比較啦下ma

轉工時用15-16K同22.5K去轉爭好遠㗎喎！

15K再去補習分分鐘仲好

勞工假
6天工作
再加2日AL強放
即走唔駛問吧

除番開每分鐘值幾多錢？

6天工作肯定on9工

人工少d做人，又有frd睇住
樓你又買唔到，開心做人好過啦

有錢都算，
佢呢個仲要係廉價奴工

仲要揀...
成 30歲人真係白痴
你方安全佬冇得升咩
30k都有啦

如果係35K同15K呢
利申 25歲已經有35K 今年26 都仲係35K

work life balance 都好重要 wor
對我黎講，16k 同 22k 都無乜大分分
睇埋工作性質同內容
我會去做真漢子

乜有分別咩？
既然分別都唔大，不如有work life balance仲好啦

做安全hea? 三煞位嚟，俾得咁嘅錢你係有原因

呢排幾個呢啲post

做人做狗自己諗

攞d時間讀書進修

唔讀書溝條好d既囡
再唔係就維持朋友關係
再唔係星期六同屋企人喝茶都好

點到好過死做爛做
囡就豬排，沒晒朋友，身體又差，屋企關係平平

呢個 reply 有乜意義 ?

同埋宜家15-16k仲請到安全仔咩？起碼18-19啦

銀行假 ，好似 唔會扣錢
多五日

你理想人工係幾多

科文啦 上進d

我就問
你敢唔敢出街同人講你做狗
你敢唔敢同班朋友講你做狗
你敢唔敢同另一半講你做狗

你敢既話 咪去做囉

份工辛苦 有諗過quit

科文 做pm笑閪到我你連大判n展都唔會做到

23k 都要做狗 轉公司最實際

老虎蟹都做人啦

人生苦短，E個時勢又今日唔知聽日事，咁辛苦自己做咩

以前得 個班死就死退休就退休 無學歷最多副老總
以家多數pc個d上位 老總篤數收片夠食架啦

常言道 返六日唔撚易
完。

返份舒服工好過

22.5k 啦梗係

你如果做咗16k嗰份，轉工嗌20k都會被HR質疑

22.5k轉工，嗌到25-26k實走唔甩

我就係曾經揀過16k呢個option，後悔到仆街

寧願捱一年再轉

追post

我無氣喇

但係16 同22k我覺得唔差得遠
d假都響番度

科文仔要賣命，賺埋賺埋助養醫生
舒舒服服做個安全仔好過

係呀
真係冇晒朋友、放工有時都鞋口鞋面對住屋企人
同埋真係好攰好攰
攰過落手做果陣...

依家係又唔多錢、又唔開心
唔知為乜

就咁睇你寫兩份工既比較，你自己都揀左，就係做人，講完。

我都明依個道理

同埋依兩年我連運動都冇時間做，肥左好多
不過我知都係藉口黎既

有錢冇命洗 多多都假
到有時間洗分分鐘都拎去睇醫生

咁梗係12K 世外桃園

車，差過幾K就是但啦

16k啦
22.5K搵咁多好易洗大左

做乜都好唔好做狗

我會睇錢行先

科文升pm會唔會諗多左

做科文識得多出到去叫價都易

咁比你做到啲咁流既PM都無咩用啦，想j個名？

Pipe manhole

做人係為咗開心，返工搵錢都係為咗用錢買開心，多個$7000個月換返嚟嘅都係唔開心，咁搵黎做乜？

又唔係三四萬

你係返工唔係賣命喎

一定係安全佬

22K，一齊黎考警察啦

係香港地生存最緊要似番個人

錢就搵唔哂既 講真如果樓主真係30歲人 都仲搵緊22.5k既 其實都應該唔太大負擔 (例如無樓供,屋企未至於得你養/要你養)

咁既不如做番份似人既工先

呢個世界有好多野比錢重要 得閒聽次陀飛輪

「人值得 命中減少幾秒 多買一隻錶」

當然你話好大洗好多物慾 有d興趣係洗好多錢(例如錶/高級飾物/名牌/車) 咁就另計
如果唔係搵15-16k 每月拎少少錢出黎做下投資 都夠你平時同朋友出街食飯 偶然請埋屋企人食豪一次都得啦

我會揀15-16k
22.5k面個浸條件都做到你仆街，仲要已經夠閪
有時星期日都無得SAY NO，你捱足6日先有一日假到最後比人拎走埋個種心理上唔開心積積埋埋個人會好愁，仲要未計底個浸工作量實大壓力到叭係度
搵幾個辛苦錢不如星期6日抖一抖開心下

唔好鳩Up害人啦

做地盤講長遠前途？

你個master degree呢
你個工程師牌呢

人生淨係得返工咩
緊係做人

點解要揀人定狗，唔揀鴨呢? 眼界要闊啲

複利益滾存
最緊要識投資姐
人工多d
d錢易滾大d

得喇係喇係喇，我冇喇，笑撚大人個口喇
科文仔學人話做pm

講到口水都乾埋
話我係做fitting out
硬係要拎大樓果套黎講

講得好中

學投資

返6日都要考慮,唔係呀ma

我個人真係冇乜物慾
收工係屋企睇下電視睇下蠟筆小新已經好開心
（實又有人衝出黎話「22k學乜野人講物慾」）

由萬幾轉做二萬幾
可以同你講，搵萬幾個時真係一蚊都儲唔到，但轉左二萬幾開始終於儲到錢
睇你想要咩

冇乜物慾就揾少啲做返個人算啦

所有黃色人去考狗做臥底，將3萬變黃色

FF9up

岩呀

30歲仲揀做15k工

睇睇下原來自己都唔低人工 裝修濕9 科文

22.5k做人
返工態度咁上心做咩
其實公司賺幾多你都唔關你事

啱呀 heahea地做逗22.5k

考入境啦清

做地盤發咩展空咩間認命啦

咁辛苦返工就係為咗錢
如果到時身體轉差要睇醫生
咁咪啲辛苦儲落嘅錢變咗做醫藥費囉

你命得一條
你自己衡量你嘅健康值唔值呢一個價

做安全唔洗咁低，你唔係白紙
冇18-9都唔好做
利申：大判SS 20k 以上

你岩. Fitting out果套唔同building civil.
不過無論邊套都係要讀書ga la.
做到成隻狗咁得果22k 不如轉工啦

攰到咁，佢點有時間見工，咁點轉份25k

安全有名你叫地盤寄生蟲 緊係好做

安全仔啦緊係
科文捱壞身體有咩好
六日搵一日做吓part time
一個月當你低極400日都2000
搵到高啲有3000
作息同工時正常咁返六日都有18-19k啦

咪射波見工，個個都係咁
到人地搵緊 25-28K
你仲搵緊15K，又覺得自己廢，無限loop

Sub 仔？
係話就直接轉工算

間間公司既pm要求都唔同
Client
Consultant
Main
Sub
19名一個有咩好討論
你鍾意叫labour slave n展 隨你
人工出足就得

見到巴打既post 就諗返起幾年前既自己，除左人工低過你同後生過你之外完全一樣，我最後都係轉左行，工程就係比狗做
另外安全仔更加唔好做，錢少左之餘重要更加受氣，再加埋早幾年已經勁多人話要做安全主任，等你考到個牌個陣已經中年，未計到你做個陣比人壓價壓得重勁
如果你唔想轉行既話不如轉公司啦，想hea d 可以去物管維修個邊諗下，起碼都可以叫做同一行，雖然做d野唔一樣，如果我個時唔係轉左行，可能都寧願揀d 落手落腳做都好過做科文咁大壓力，真係無人生之餘搵埋都唔夠睇醫生

你依家30歲，到你40歲，50歲，60歲，當你做到65歲
科文做十年，40歲做唔做到你大佬既位？
50歲仲保唔保持到競爭力？ 60歲仲有冇人請你做pm.定係要個後生既？

做安全都係，入左行之後，你把口得唔得？枝筆掂唔掂？人事交際有冇人照住？到4，50歲仲有冇競爭力？

除左番工，仲有好多野可以做。唔岩你既工做得唔開心，點做多半世？
30歲既你 學習能力，體力，精神時間都無 十幾廿歲咁fit.點樣去計劃，有咩要考慮，你自己應該最清楚

入物管基本要有電牌

係囉
我都唔明果啲講到又話要master又話要engin牌又話計impact乜乜柒柒做乜鳩
唔通做倫敦金vice president又個個讀mba
講左n次fitting out，仲有班硬係要認屎認屁睇唔起人咁

做6日都算 收工都要覆電話覆email你唔洗30歲就禿頭都似
除非你心態放鬆到唔係科文做到你痴線都得

係
真係好大壓力
見到自己阿頭咁，真係唔想行佢條路，
無家庭生活、無私人時間，
每日就係地盤地盤，
好似賣左身比公司咁，但佢又好enjoy
我真係冇咁既本事

做aco好過啦

又要等4年後

我個阿頭就係__ __
不過佢可能遺傳姐

根本搵幾多都會同人比
人比人比死人

簡高人工
有野做好過冇野做

有工返又煩，冇工返又煩

但安全佬未必可以咁穩定長做…

有d唔使既，都係睇盤

So 好 註冊有4萬

我個陣個呀頭癲狗黎，係咪都勁屌
巴打考慮成點

大多數要 冇電牌都睇有冇水喉/木工/油漆牌

我覺得可以用科文TITLE IN個 19安全主任
又多女最緊要冇咁CHUR啊MA
同樓主差唔多 唔鐘意比人CHUR,日日夜夜睇電話 覆進度
覆覆覆 我覆你AUNTIE咩,成日話 條路自己揀PK唔好喊,
挑!屋企冇負擔點仆都得啦,要生存架...
可能性格根本唔岩呢行想轉行
利申:24

行頭易唔易搵工?
易嘅咪22.5k 做半年跳去第2到
相反就15 16k算啦

拎住科文都title都In得成既安全主任
依個安全主任都係得個title
so點都要係去勞力處reg左先算係嫁喇
我都覺得自己性格唔太適合
傢俬又要自己落埋order
但我又冇依個底，好多野睇唔通
變左都係依賴大佬多，得啲濕星野係自己落order
你趁仲後生，好快啲諗清楚想點
唔係就好似我咁

都就快10月
新年出有雙糧、bonus
依家走又好似好蠢咁

做大判安全政府盤 SS 依加都20k up 當然一樣做到隻狗咁

Ot得金唔金先
同埋大樓一般星期日、紅日都唔開工嘛
起碼有返啲自己時間既

一時時啦 Audit 個排咪忙D
趕工個陣 夜晚你都要企係道望住
但最緊要OT有補水

人地返4日都仲要每日工時都短過你6日
香港真係營商環境一流 有咁多奴工

長遠點計都科文條路
依家仲有片收 呢個玩法 多數都係跟判頭返大陸飲飲食食 再收枱底數

揀左高人工先遲下再轉

點解唔揀有22.5k
長短週工作
有補水
12日大假
出面大把呢啲科文喎

一個地盤 安全只係要1 2個就夠
但科文 一定唔止1-2個
而且科文可以升到去做老總

科文條路一定好前景過做安全

唔好誤導份份科文都好似你果份咁閪
只係你冇出去搵過

樓主係6.5天工作周

不過16K真心唔夠洗

22.5又夠咩？

好洗過16k好多
分別好大

呀姐都高人工過你

15k 都係做到隻狗咁

Dllm 真係好撚憎份工
又要ot，但要ot夠個半鐘先計數

應該個個睇左“做狗”而唔係做到隻狗

所以個負評數係咪唔可以作準
個個都以為係做狗

安全呢行好難搵食啊
好多盤都係chur到仆街
越做越多野

冇，什麼都沒有，連咖哩都冇食過

繼續做科文
但一定係轉公司

繼續做科文啦
好多公司d科文都好好做

同埋宜家好似唔係咁易註冊到安全主任
要個盤有死亡意外先得（聽過下d安全佬講）
安全主任又要識下英文

第一份工
9-4am 都講得出

係日頭返完9-6
食個夜晚又黎過
最金果次係夜晚9點砌到第朝10點
想抖？可以呀，扣返你尋晚ot啲補鐘啦

22K做幾個月轉走

咁英文我ok既

諗緊捱唔捱到新年
(不過年年都咁諗）

其實註冊安全主任人工有無高? 有無22.5K ?

係咪好易變做 安全套 主任? 用完即炒

ching 你好後生？
咁樣好快gg